[校園][愛情] 最好嘅，原來一直喺我身後。

新手想試下寫故，希望各位巴打有興趣既比個正皮或者留個言，如果有咩可以改善即管同我講 我會改善

我叫陳焯橋，而我估唔到，原來有人一直好著緊同關心我既所有野，但係我竟然好遲先知...

時間返到去啱啱升中一嗰年，我既成績一路都不過不失，咁都係同小學既frd讀返附近既中學。升中學嗰陣會有個叫做”銜接課程”既野。就係大概暑假嗰陣早半個月定大半個月左右就要返去中學到聽下野，比時間你適應下中學既生活咁。

到咗要返中學既第一日，我就約埋同我升同一間中學既兩個死黨— 呀德同呀駿朝早一齊食早餐再返學。

上呢個課程既時候原來已經分埋班，我同兩個老友都係同班，好彩。朝早無咩特別事發生，可能啲同學都係第一次見，小息同食飯都幾靜。我本來都期待下坐我隔黎既係個靚女... 或者同自己frd坐都好... 結果兩樣都唔係 坐我隔黎嗰個今日係無返既...

到食完飯之後，就要去禮堂聽訓導組既老師講下經咁，而我行到去禮堂既時候就比訓導組最大既石sir截停咗...

石sir：「喂！你過黎！」佢望住我講

由於佢把聲真係好響同好大聲，所以我比佢嚇親... 之後就行去佢面前問佢咩事啦，而佢問咗一個我意想不到既問題...

石sir：「男定女呀？」佢半開玩笑咁問..

我：「男囉，做咩？」

石sir：「男仔留咁長頭髮做咩呀，依家去校務處打電話通知家長，叫佢放學帶你去剪頭髮。」

之後我就去咗打電話通知家長，返到禮堂嗰陣仲比呀德同呀駿笑咗好耐... 喺呢到交代下... 以前興留埋啲好鬼長既mk頭，成pat陰遮晒眼嗰啲，咁嗰個暑假我就留埋呢啲mk頭...

之後放學就比老母提咗去剪頭髮... 仲剪到好短，得返幾條毛咁...

到第二日返學，食早餐嗰陣我就比呀德同呀駿恥笑...

呀德：「嘩！橋哥，你個頭型到仆街喎！」佢一路笑一路講...而呀駿就無講野 不過都笑緊...

我：「咪撚笑啦On9...」我想嘗試叫停佢地，但係好似無咩效果...

而呢個時候呀駿就話：「真係搞唔撚掂... 你比我笑多陣，笑多陣唔笑！」佢講呢句既時候笑到句野都差d講唔晒...

我知道已經阻止唔到佢地，就無理佢地，由佢地繼續笑，食埋個早餐返學算...

返到課室之後， miss同呀sir就開始點名，而坐我隔黎個同學今日終於都有返，佢叫做呀聰。

其實啲課程好鬼悶，都唔知講乜，我就聊下呀聰講野

我：「呀聰！ 你尋日做咩無返既？」 我嘗試打開話題

呀聰答我：「我尋日有返架，不過無入過課室咋嘛。」

我開始唔係好明，於是問返佢：「點解返咗黎又會成日都無入過課室既？」

跟住佢既答案我就知佢個人唔係咁簡單...

呀聰答我：「我尋日返學嗰陣件校服無攝衫，到校務處門口嗰陣比個”校工”搭我膊頭，我見係校工就無理到佢，撥開佢隻手諗住去廁所啦，點知我撥開完佢佢又搭落黎，咁我就再撥開佢隻手 之後加多句：「妖，咪整啦！」之後就比佢帶咗入校長室...」

我：「」

呀聰見我一頭霧水咁，就繼續解釋：「原來搭我膊頭嗰個唔係校工，係校長黎架屌，我見到佢著到成個校工咁，又著拖鞋又著襪... 咪以為佢係校工，所以一野撥開佢囉，點知我撥開完佢再搭，咪屌佢囉，之後我就成日都跟住校長... 所以咪無返過課室囉。」佢一路講一路笑。

我聽到呢到已經忍唔到笑... 再問佢：「真唔真呀？校長喎？著拖鞋又著襪喎？」

佢答返我：「真架屌，如果你見到佢你都唔會覺得佢係校長架On9。」

之後我同佢成日都有講有笑，仲介紹埋呀聰比呀德同呀駿識，而呀聰就係我中學第一個識既朋友。

待續

加甜ok？

真係有d難 睇下劇情進展如何啦

《2》
時間黎到正式開學，咁開學頭幾日都係處理下班務，選下班長，派下啲通告回條咁。正式開學之後都有新既座位表，新既座位表入面呀聰依然坐我隔黎，不過就由中間調咗去最後，坐我第二邊既就係呀德，而呀駿就坐喺呀聰既第二邊。雖然佢兩個同我地隔咗條走廊，但係基本上都同一齊坐無乜分別。開學頭幾日我地都係有講有笑咁過。

到咗正式上堂既日子，我地4個因為堂堂都喺後面傾計，咩都傾下咁，有時又會細聲講大聲笑，好多科既老師都有鬧過我地，又罰過我地，但係我地都唔會理，都係有野講就講有野好笑就笑。

因為我地實在太嘈，所以幾科既老師都同班主任投訴我地，話我地太嘈，班主任都同我地講過，我地口頭上就緊係話唔會嘈，但係之後都係無理到。

開心既日子過得特別快，我地四大天王經歷過多次投訴之後終於都要分開... 呀聰喺原位無變，呀駿就調咗去最後嗰行既最後個位，即係角落頭。而呀德就喺第一行既最後個位，而我...竟然係調咗去門口位...

我聽到要調去門口位之後，就馬上求miss唔好調我位...

我：「miss張呀... 我上堂唔會再傾計架啦，你唔好調我去門口位啦... 我唔想坐門口呀..」

Miss張聽完之後都係無動於衷：「我警告過你架啦，你又唔聽，比人投訴咁多次，調咗你位先黎後悔都無用架啦，接受現實啦。」

我依然唔死心咁同miss張講：「咁點解淨係得我要坐前面，佢地兩個就唔洗？」我望住佢地兩個 而佢地兩個仲喺到偷笑...

Miss張繼續講：「你除咗傾計大聲之外，仲比人投訴最多呀，你成日比人投訴啲功課成日唔交，交又求其做，有啲仲交吉簿添，佢地兩個都無你咁衰呀，我調你坐門口位就係等女班長可以睇住你，等你專心聽書。」

我知道自己已經駁唔到miss張講既野，就帶住我個書包，同埋萬般不情願咁坐去門口位...

我坐低既時候面如死灰，世界好似變咗黑白色咁... 坐低之後身後既女班長就即刻叫我...

女班長：「陳焯橋！你好唔想同我坐咩！？」

其實開咗學個幾星期我都唔知班長係邊個... 但係把聲有啲熟，我望下女班長，哦...原來係呂樂瑤...

呂樂瑤係我既小學同學，小一至小三都同我同班，仲坐過我隔黎。小四唔同班之後就無乜聯絡lu。我記得以前同佢都幾好傾，不過都幾年前...

我見係識既，就鬆返口氣，起碼係識既，好彩... 然後答返佢：「唔係... 係我唔鍾意坐前面姐... 仲要門口位，點撚捱呀屌...」

佢聽完之後好似有啲嬲 之後一輪嘴咁講：「你唔好咁爛口啦！同埋坐我前面好難捱咩！？ 仲有呀，你喺後面嗰陣堂堂都傾計，又大聲講大聲笑，嘈住晒成班上堂呀。依家調你上黎門口位等你無得傾計，可以專心上堂聽書啦！」
佢講完之後仲拍枝筆落枱。

我見佢好似有啲嬲咁，都唔敢再駁啲咩... 就話：「唔難捱... 點會難捱姐，你讀書又叻又靚女，我求之不得添啦... 無人同我傾計咪同你傾囉...」我打側個身望住佢講。

雖然我好似刷緊佢鞋咁，但係其實佢真係幾靚... 長頭髮留齊陰，眼大大咁，皮膚仲好白添，但係就戴住副唔太襯佢既眼鏡...

佢聽到我讚佢之後好似想笑又忍住咁，然後繼續話我：「我先唔會上堂同你傾計呀！Miss張調你上黎就係要我睇實你，等你專心上堂呀。」佢望住我講

我無應佢，跟住佢一掌拍落我手臂到然後講：「喂！我同你講緊野架！」

之後我扮認真咁講：「你話唔會同我傾計呀嘛，咁我咪唔應你囉...」

佢聽到之後好似知道我玩佢咁就打多我一下，再話：「呢啲唔計！」佢個樣好似細路女發脾氣咁望住我。其實幾得意...

之後我都唔玩佢，就事但答佢得啦得啦就算數。而佢聽到我答佢之後就無理我，呢個時候早會都差唔多完，開始上堂。而我亦都要面對坐門口位既折磨...

《待續》

《3》
其實啲老師對我既印象係好極端既，一係對我好好，一係對我好差。雖然我話有好多老師投訴我，但係其實又唔係全部老師都投訴我同唔鍾意我既... 喺到分下有咩科老師唔鍾意我啦。

對我好既老師有 中文，I.H(其實我已經唔係好記得係讀咩...)，歷史。

而當中最唔好既就有數學同科學，仲有中史。

調完位之後既第一堂就係I.H堂，Miss一入班房見到我就問我：「咦，呀橋你做咩坐咗門口位既？調完位無耐咋喎。」

我同I.H Miss好fd既，就直接講：「無... 我坐後面成日同人傾計，比其他老師投訴得多呀嘛，Miss張咪拆散我地幾個囉，仲調埋我門口位...」我好sad咁講

I.H Miss聽完我講之後笑咗一笑之後講：「你地幾個又係既，上我堂都已經成日傾計，其他堂唔洗問都係咁啦，坐呢個位幾好呀，又可以專心上堂，仲有樂瑤睇住你添～」

點解呢幾句野咁熟口面... 同miss張同埋呂樂瑤講既野差唔多... 之後我答返佢：「嗯，都係既...」

之後就繼續上堂...

雖然我好唔鍾意坐呢個位，但係調咗上黎之後我聽書又真係聽多咗，啲野都好似易明啲咁，唔明既話都可以問下後面既呂樂瑤。唯獨是數學同科學，我真係點聽都唔識，所以上呢兩堂既時候我多數都會訓覺，但係我身後既呂樂瑤唔會比我訓... 我每次訓覺佢都會chok我張凳叫我起身... 久而久之我上堂都唔會訓，最多都係發下吽逗或者聊下呂樂瑤傾計，不過佢多數都叫我專心聽書。直到有一次...

時間黎到某一日既朝早7點45分。 我一起身見到7點45分 即刻大叫：「仆街，遲到啦屌！」於是我就極速刷牙洗面換校服跑返學。我中學係返8點既，所以我盡全速返學都仲有機會，但係趕時間就特別多阻滯，我等𨋢既時候佢由地下上到最高層，仲要層層停。我住7樓，見唔太對路，就直接行樓梯落去，當我跑到去燈位嗰陣，佢又啱啱轉紅燈... 我屌... 咁其實我已經一定遲到。咁我諗住去麵包舖買埋個早餐先返學啦，諗住拎銀包嗰陣先發覺我出門口嗰陣無拎到銀包。屌，有無咁黑呀。於是我就慢慢行返學。諗起遲到要留堂就覺得on99，返到學校之後就去訓導室報到，去到訓導室啲老師又比說話我聽，搞到本來已經差既心情變成好差。喺到講下，我心情唔好既時候會擺晒喺塊面到，呢樣野到依家都仲未改到...

返到課室嗰陣早會都差唔多完，就黎開始上堂，miss張見到我都無問啲咩。而今日既第一堂，係數學堂。

數學堂個呀sir就好唔鍾意我，基本上堂堂都會嘈，輕則駁幾句嘴，重則拍枱鬧交都係基本野。我今日又欠交數學功課，數學呀sir見我無交又搵機會鬧我：「陳焯橋！你本數學簿呢！？又唔交？你返學做咩架？今堂罰企！」 平時我都會hea下佢或者直接講無做就算。但係今日我決定同佢正面交鋒

之後我：「無帶咪無得交囉，鬧夠未姐。我唔企咁又點呀？係咪要去訓導室呀？」我望實佢講。

佢本來應該會繼續鬧我，但係可能見我今日氣場唔同，好似食咗火藥咁，就無繼續鬧落去，淨係叫我今日交就算。而我成堂數學堂，係訓著咗。連身後既呂樂瑤都無叫過我。我一訓就訓到連小息都唔知... 連呀sir都走埋。

一小息，呂樂瑤就係咁拍我叫我起身，但係我心情唔好無理到佢，之後佢繼續拍 然後一路：「陳焯橋，陳焯橋！」咁叫我，之後我就做咗件令全班都靜晒既事...

我比佢叫到唔耐煩，一另轉身就鬧佢：「拍拍拍 拍夠未呀？呀sir都無理我啦，比我訓多陣得唔得呀，你想點姐？」我一臉唔耐煩咁講，仲好大聲，大聲到成班望晒過黎。

呂樂瑤佢首先係嚇親，然後瞪大雙眼望實我，仲好似有眼淚想滴落黎咁...好似有野想講又講唔出咁。但係火遮眼既我又點會理... 仲講多咗句：「痴撚線...」

之後佢就起身去咗廁所，而我就借咗呀聰個位黎訓。小息之後上既英文堂。英文堂我繼續訓咗喺呀聰個位，而呀聰就坐我個位。

教英文既係班主任Miss張。呀聰同Miss張講咗幾句之後就今堂比我地調位。 呢啲當然我事後先知。

因為miss張太好人，所以成日比我地恰。但係今堂我地班特別嘈，嘈到行過既訓導李sir都喺門口睇下咩事。李sir企咗喺門口一陣之後，我地班都靜得8899。我依然伏喺枱到，但係無訓著，因為本身太嘈... 但係坐我隔黎兩行有個肥仔係到嘈住晒，好似念經咁念，大概係叫我唔好咁嬲呀之類，但係佢成日周圍撩交嗌，我唔知佢係真心定假膠，但係就覺得好撚煩。於是我隨手拎起個膠水樽就直接車埋去，再講咗句：「屌你老母你嘈撚夠未呀？」個水樽我記得車中佢手臂定身咁上下，反正唔中要害。

雖然成個動作一氣呵成，毫無水花。但係我就即刻比李sir大聲叫我起身，再捉我去訓導室... 再記咗個小過同之後要見家長。

之後到食飯時間前。我都喺訓導室比人鬧同埋喺訓導室門口罰企。直到食飯先比我返課室食飯。

我返到課室之後，呀聰就叫咗我去佢個位，話有緊要野。我行去佢個位問佢咩事，然後佢就同我講：「你頭先小息鬧到人地女班長喊呀... 佢成個小息都喺廁所，直到上英文堂先頭dup dup咁返黎，仲趴咗喺枱到成堂... 你快啲去同人道歉啦。」佢好認真咁講... 我好少見佢咁認真。

我再望返呂樂瑤，佢dup低頭食緊飯。
我就同呀聰講：「哦... 咁係我衰既.. 我陣間返去會同佢道歉架啦...」

死啦... 我未試過鬧完人再同人道歉... 但係今次擺到明係我錯，無啦啦鬧喊人地，無理由唔道歉架嘛... 之後我返埋位到，好耐都講唔出嗰三個字...

佢食緊飯嗰陣，我叫咗佢幾次，佢淨係望咗我一眼，就無理到我繼續食。我望到佢雙眼都好紅... 應該真係喊咗好耐...

等到佢食完飯執埋野已經午息，我再叫佢，佢終於都應我：「點呀？衰人。」簡單四個字。

我見佢終於都應我，咁應該嬲完啦掛... 我就鼓起勇氣講嗰三個字：「對唔住...」我講得好細聲... 但係佢應該都聽到

呂樂瑤：「對唔住邊個？」佢望實我講。個樣好認真..

我：「對唔住呂樂瑤...」我望住佢仲紅紅地既雙眼。

佢：「其實... 我一早嬲完啦，我淨係想聽你道歉咋嘛。」

我：「下？ 咁快嬲完啦？ 我聽呀聰講你喊咗成堂英文堂喎。」我唔覺意口快快咁爆咗呀聰出黎...

呂樂瑤：「邊有咁誇張呀！最多咪半堂！仲有呀，你頭先做咩拎水樽掟人呀，仲要比李sir見到...」估唔到佢仲得閒擔心我...

我如實作答：「咁我又訓唔著，佢又好似念經咁係到同我講野，我又聽唔清楚佢講乜，以為佢又撩交嗌，你知佢架啦...成日都撩交嗌，我心情差咪成個水樽車埋去囉... 我都唔知李sir係門口架...」 我一五一十將事實講出黎。

佢聽完之後諗咗陣野，然後同我講：「哦... 咁你都唔好再成日亂發脾氣啦！你知唔知你個樣有幾恐怖... 好似想食人咁... 仲要咁大聲鬧我... 嚇死我啦！」佢望住我有啲激動咁講。

我：「咁有時好難忍架喎.. 我盡量啦... 最多我應承你就算發脾氣我都唔會再鬧你啦，好未？」其實我都唔知做唔做到...

呂樂瑤：「嗱，你講架！你話唔會再鬧我架，勾手指尾先！」講完佢即刻伸隻手指尾出黎

我：「怕咗你啦...」我講完之後都伸隻手指尾出黎同佢勾。

呂樂瑤：「一言為定！」佢對住我笑咁講。

我都好似無見過佢笑，但係佢既笑容真係好吸引... 我望咗佢個笑容好耐... 我諗有成10秒，呢個笑容我覺得點睇都唔會厭... 我本來仲以為佢淨係識鬧人添...

佢見我呆咗咁望住佢，就問我：「做咩呆咗咁望住我？我塊面有污糟野咩？」

我即刻扮晒野咁話：「無呀，頭先諗緊其他野咋嘛。」

呂樂瑤見我應承完佢之後就收返隻手，然後做功課。 而我成個下晏既腦海入面都係佢既笑容...

經過呢次之後，呂樂瑤就成為極少數，甚至唯一一個喺我發緊脾氣既時候仲會聽佢講野既人...

《待續》

文呢？

想重新寫過 仲諗緊應該點寫好